\section{Introdução}

O aumento da demanda por desempenho computacional, especialmente em áreas que requerem processamento de grande volume de dados em diversas estruturas e aproveitamento total dos componentes do computador, levou ao crescente uso de diferentes arquiteturas como \textit{central processing units} (CPUs), \textit{graphics processing units} (GPUs) e aceleradores diversos. A diversidade de arquiteturas contém desafios para portabilidade de ferramentas computacionais~\cite{pacheco11}.

O \textit{framework} proprietário CUDA~\cite{nickolls2008} promove uma \textit{application programming interface} (API) para desenvolvimento de programas com processamento paralelo em dispositivos de GPU específicos da fabricante NVIDIA. Utilizaremos a linguagem de programação Julia como o pacote CUDA.jl~\cite{besard2018juliagpu} para produzir algoritmos de processamento de imagens.

O \textit{framework} SYCL~\cite{sycl2020} apresenta uma camada de abstração de que permite o desenvolvimento de programas para processamento heterogêneo na linguagem C++ com APIs para trabalhar CPUs, GPUs e FPGAs. Em nosso estudo utilizamos AdaptiveCPP~\cite{acpp}, uma implementação da especificação SYCL, para analisar a viabilidade para processamento de imagens médicas.

A ferramenta MATLAB desenvolvida pela \citeauthor{matlab2025} utiliza um linguagem programação própria que permite a criação de algoritmos e modelos matemáticos e conta com funções integradas para processamento de imagens em GPUs NVIDIA.

A biblioteca OpenCV~\cite{opencv2000} conta com funções integradas para processamento de imagens e manipulação de imagens em CPU, mas também conta com estruturas para processamento em GPUs utilizando OpenCL e CUDA. Utilizaremos a biblioteca por meio da linguagem de programação Python na versão 3 para aplicarmos os algoritmos desenvolvidos.

A biblioteca VisionGL~\cite{visiongl} expõe funções para processamento paralelo de imagens 2D e 3D~\cite{Dantas2015opencl} utiliza o \textit{framework} OpenCL~\cite{opencl2025} para acesso a arquiteturas heterogêneas compatíveis.

Utilizaremos os algoritmos apresentados em \citeauthor{Dantas2015opencl} para compararmos o desempenho dos operadores de processamento de imagens e os resultados obtidos.
